醫管局護士學校 6人爭1學額 面試重同理心 勿虛擬感受

2018年07月07日

醫管局護士學校 6人爭1學額
面試重同理心 勿虛擬感受

■Genie（中）及Ferrel（右）稱實習過程獲益良多，更懂關心身邊人。夏家朗攝

【本報訊】今屆文憑試（DSE）放榜在即，隨着近年醫療服務需求增，醫護人手亦變得吃香，有志入行的考生一旦DSE失手，未能考入爭崩頭的大學護理系，還有醫管局的護士學校，只需修畢護士管理局的認可課程，並通過註冊考試，即可成為起薪點每月$31,375的註冊護士。護士學校提供的高級文憑課程，競爭也很劇烈，平均約6人爭1學額。有資深護士指，要在面試時脫穎而出，最重要是有同理心，「唔好作啲虛擬經歷同感受」。

記者：于健民

護士行業近年逐步邁向學位化，香港大學、中文大學、理工大學及公開大學都有開辦護理學系學士課程，但始終學額有限，不少有意就讀的畢業生都望門興嘆。

醫管局轄下屯門醫院、伊利沙伯醫院及明愛醫院均設有護士學校，開辦護士管理局認可的護理學高級文憑課程，畢業後可獲聘用為註冊護士，起薪點與大學護理系畢業生相若。

明愛醫院護士學校高級護士長（課程統籌）張可耘指，課程為期3年，較着重實習、臨床訓練，「第一年已經會帶同學去病房感受，熟習環境」；亦有多項模擬訓練如抽血和照X光等，讓學生感受臨床服務擔當的角色。

■醫管局護士課程首年便需在病房學習照顧病人。夏家朗攝

實戰訓練 更適應公院

她認為護理行業「實戰與理論同樣重要」，提早吸收職場經驗有助培養學生的批判思維及同理心，「好多年輕人都未必有太多個人經歷，實習一輪之後，溝通技巧好咗，亦會更關心身邊人，思想更快成熟」，學生畢業後亦更易適應公立醫院爭分奪秒的工作模式。

就讀3年級的Genie，中學時已立志做護士，但大學卻是讀商科課程，一段時間後覺得不適合自己，故毅然棄讀，改讀護校。在醫院見證病人的生老病死，令她感受到「護士唔係技術員，每做一樣嘢都可以對病人有好大幫助」，希望繼續幫助更多病人。同是3年級生的Ferrel，小時候曾目擊有人跳樓自殺，令他感到生命如燭火，需要珍惜眼前人，故也決意投身護理行業。

張可耘表示，能夠在面試表現到真誠、有同理心的考生，會較有優勢，「但唔希望學生作一啲預設嘅故事、假嘅經歷」。課程6月25日至7月13日招生，每間護士學校有100個學額、共300個。申請表可於3間護士學校索取，或到醫院管理局網站
（）下載。

上一則
上一則
決戰莫斯科：私人特訓

下一則
下一則
歌手陣容未符預期 電競節音樂會取消

精神病人丘志朗咪一樣做到護士

睇住nursing由水泡科變半神科
香港本土產業真係差唔多死哂，人人爭入醫療科